業主1,400萬買入 驗樓師：僅68分 嘉匯地板鬆漏水有空心磚

【周末專題】資深驗樓師詹濟南愛徒陳志康「康仔」，負責驗收啟德嘉匯一個3房單位，他已驗收此盤數十個單位，各戶也現瑕疵，今次單位幾乎集齊所有缺點，包括漏水、有空心磚及地板鬆，亦出現冷氣機失靈、坐廁板鉸位損壞、鏡櫃破裂等。15項工種有10項扣分，總分68分，屬偏低水平。業主無奈稱評分比想像中低，希望發展商可以執修。
記者：陳家雄
攝影：鄒潔珊

相關新聞：業主看好啟德升值潛力高

換樓客黃生斥資1,400萬元買入啟德嘉匯低層戶，實用797方呎，負責驗樓是詹Sir徒弟康仔。甫入單位就發現露台趟門膠邊過短，徒手可拉上拉落，康仔建議必須更換，因日後滲水入屋會由此而起。客廳與露台之間的窗戶，康仔表示，通常若見到窗邊與瓷磚銜接的膠邊出現起泡，瓷磚空心的機會較大，結果敲擊兩處肉眼見到膠邊起泡的瓷磚，均發現空心。

康仔走進廚房，廚房鋅盆放滿水作測試，一拉開水塞，未打開櫃底，先發現枱面石不穩，但康仔認為不易壓爆，但應修補膠邊作穩固。蹲下望櫃內，發現防漏電的水線竟丟掉，問題一個接一個，康仔接着說：「見唔見到呀，成灘水係度，漏緊水呀……滿水口滴水呀，漏到下面濕晒，呢個係嚴重扣分位，業主最唔想嘅嘢發生咗！」在場業主無奈稱：「係呀，最唔想發生。」
兩部冷氣機失靈
康仔轉身望廚房防煙門，發現門框防煙條「吊吊揈」，防火門缺防煙功能。

另外，客廳及細房冷氣機不能啟動，走進一間細房再試，結果全屋4部冷氣機有2部失靈。其中一間細房有一處地板鬆得比以往發現更離譜，距離牆身約30厘米也踩動，業主不禁說：「真係冇眼睇！」康仔建議必須加釘鞏固，因為不修理，地板將越來越鬆，但不建議鏟起重鋪。

屋內有兩個廁所，套廁浴缸去水位沙石多，因位處低層，倒灌機會高，康仔建議業主要求發展商清理。另一個廁所，廁門裝得不夠貼，扯風定必「呯呯聲」，建議加防撞膠粒解決問題。客廁亦出現屋內第二個滲水位置，水龍頭與洗手盆接駁位沒防水膠邊，即使扭得頗實，也有水滲入櫃底。

結果全屋15項工種有10項扣分，扣得最多是鋪磚及來去水，2項評分不合格，總分68分。康仔表示，嘉匯已驗收數十個單位，大約七、八十分，而是次單位出現地板鬆、空心磚和漏水，「好少見到3樣中晒！」，評分在屋苑眾多單位的交樓質素而言，屬於偏低水平。業主聽到得分後表示，評分較想像中低，希望發展商會執好。嘉華發言人稱，執修進行中，完成後會通知業主。

其實都知可以賣到咁貴，質素差啲都有人買

漏水 冷氣開唔到 都收貨
仲要水線都冇
分分鐘個冷氣頭唔係13a

個盤我有份做
發夢見到有仆街仔收埋舊磚係假天花同停車場水喉上面
入伙時記得望下

水魚王

It is not important，because 賺錢 is very important

幫「驗樓師」宣傳

求指教 即係有乜唔好嘅地方

冇純粹啲人開工開到精神失常想玩鳩啲業主

我都會，試過張張摺凳放入樓梯底，上面放左半杯咖啡同一個菠蘿包，上面插左支煙

之後再封左個樓梯底佢(原本工程上要封)
如果以後有人要拆牆露返個樓梯底出嚟
佢拆完見到入面有啲咁撚奇怪嘅擺設
一定心諗what the fuck

賣到貴一貴 但堆工程就判到幾十手價低者得

私人樓仲有好多奇特野

事實證明係真係有用
買家自己搵個WORKS黎CHECK野咁解

屌人地賣個業權比你
裝修不嬲唔包嫁啦
預業主自己裝修
又抽人水

個名黎姐，你咪當驗樓師傅既尊稱囉，重點係人地有經驗幫到客。

同意,份REPORT起碼比到個CLIENT多D牙力
好過小業主比發展商搶

驗樓師個師係點得到架？

佢自己成立左間公司開course 教人驗樓 上完堂有張cert 之後就叫自己做「驗樓師」 前題呢個course 唔係政府資歷架構入面 同埋測量師& 建築師學會都唔承認

而家只要你個stream冇抵觸任何學會既範疇 你都可以entitle 自己做「師」。

連登仔都可以叫自己做打飛機師啦

即係無牌工程師（屋宇裝備）

可以叫番發展商執 通常包1年或2年
收樓會有驗樓紙派 叫發展商做執漏

但驗樓師真係有用喎

度尺佬就度尺佬啦

有咩用 ? 佢簽個名法律效力 ?

起碼令堆客知道有咩大問題

用用下先出事 好像漏水 漏到下層 到時真係唔知衰邊個

有所謂以夷制夷

堆工程佬的賤野，Hea野，求其野
只可以搵同樣有地盤經驗的人對付

一般人點都差少少

垃圾裝修佬扮晒專業

垃圾樓
千四萬出國不知幾好生活

事實上有左詹sir呢班驗樓師後，啲新樓既仆街野先爆晒出黎，出面好多大發展商依家都好睇重呢啲評分

唔明點解啲測量師會起晒鋼

因為影響到班垃圾狗飯碗冇得偷呃拐騙,上面已經有幾隻係到吠緊

會唔會收買啲驗樓人

大的發展商會搵詹sir番黎開course教班執修工人, 咁阿詹上堂梗係會講黎緊佢會點驗點驗。所以識做的發展商第一批安排收樓的單位一定會做得好好睇睇，自然容易拎得高分

同埋市傳某發展商（有線x視的股東）驗樓前會收到個電視台通知佢地會去緊驗邊個單位，所以依家某發展商經常拎到高分, 甚至滿分

嘩屌

咁正常驗樓應該搵咩人？
測量師？

唔關測量事

成日阻人發達，等睇地產商幾時買起呢班人

真係唔係13a

另一個版本係
會比一舊大錢「驗樓明星」
所以會特別高分

其實你收樓要Check問題好簡單
搵枝強光電筒四圍照
第一個我敢包保既就係全港既樓牆身用電筒照包嚇死你

呀詹sir 驗樓kol

日日有樓睇

唔知遲d會唔會有驗樓師出吊船驗埋外牆呢
行內人寫包單外牆你可以挑既骨頭仲多

我都覺得有用
尤其係買新樓果D, 好多甩漏

咪姐係裝修佬捉裝修佬

聽啲地產經紀好似都唔太好評價
利申住對面

工程師學會話冇驗樓師呢個term

會所大囉！不過管理費同樣再貴d!

咁都知

驗你老母樓師
唔係測量師就收撚皮啦

掃地師

就算起得幾差都有人買

知又點？
就算出左事
嗰份非專業人士寫既report又可以幫到啲乜？

幾千蚊搵人睇一睇咋
識做就自己做， 唔識做未搵人做

驗樓師有冇資格又點
依家人地指出黎D 野 係唔係鳩UP 屈你先
如果係你就告佢
唔係 你就收皮先啦

聽講起樓d師博日日都用飯盒裝屎埋入d牆度

執修工人上堂
D工人係發展商請咩
直情俾錢叫詹sir驗樓就得啦

🔒。抵買

用足料100分可能要二千萬

百貨應百客,成千萬買層樓好多業主都唔差在比多幾千出黎搵人睇
反正你人生都唔會買得好多次樓姐,有錢既就唔會在意呢D,直接裝修啦

但好多傻鳩業主真係信撚哂班"驗樓師",講乜信乜
班"驗樓師"上到黎1粒鐘做場馬嬲戲射下水扑兩野地板
貼下紙仔,收你千鳩幾拍下屎忽走鳩左,叫你比發展商執,
執撚完唔會幫你番睇架柒頭,執左D咩可能連佢自己都唔知呀

最撚搞笑個係個詹濟南,COW一個,內行人一定知佢咩料唔撚洗講啦
時勢造狗雄,係香港不停起新樓既時候比佢出左名,
之後自己鳩定D唔知乜柒分數同標準做馬嬲戲,

收撚左發展商錢就打高D分,對面啟德一號兩年前收樓
搵佢去驗第一次60分,第二次收撚左錢比滿分,但根本冇執過D咩
最多係油多層油漆,細清多兩次,唧過D膠,姐係普通裝修野
去到其他新盤驗唔出野就雞蛋挑骨頭,話鳩地走廊細,垃圾房細

雖然依加D發展商真係好撚濕鳩,但點鳩都會有執修期同保維修保固期
起碼半年至三年,一定要老馮幫你執,
有D野真係要住左先知咩問題,未入伙點驗都係無撚用
見到太多無知業主養呢班傻鳩,有冇道理自己諗啦

份報告係鬼佢簽
佢搵個積師簽咋
睇漏左who fucking care
個徒弟睇到咁少野9up幾句D人當佢神咁拜

班驗樓師搞左咁多年
個測量師學會都無出聲
係上次無啦啦走去講窗既安全先出聲
因為始終佢地無相關資格
（已經講緊係強制驗窗
個資格好易拎qp，而唔係強制驗樓既ri)
安全野有哂法例監管
踩過界好易出事
比喻既話同你搵個廚師講食物安全一樣

你估以前無執漏期咩
以前97後大把人用唔同藉口踢契
不過好多人睇唔過眼詹sir依D收完發展商錢再錢俾分
等某D發展商可以大做宣傳再mark up樓價高2成賣俾人

咁應該搵邊個？
認真問

佢D試漏水正常有手都識做
開個水喉試水就得
除非你係智障
真正試地台防水果D佢又唔試

報告如果要上庭都要搵專業人士(建築師工程師測量師)
詹sir果D最後都要個建築師簽名
佢D徒弟果D報告
除非佢地搵到人簽名
唔係就真係垃圾黎

驗樓師 又呃飯食

求其搵個人做裝修都挑到野出嚟講

會唔會太痴線 仲衰過舊樓

咁電莖師 保安師 茶水師呢？

驗樓如果係用家角度既話都ok，不過認真做開地盤個班稍為有啲年資既都識做
但如果樓宇安全既話好似樓上漏水都係搵返測量師啦！始終到時有咩爭拗驗樓師個19報告都上唔到法庭

屌你老母
以你咁撚樣既logic
直頭要發展商減價tim la

你都痴9撚線

Diu, 圈地麻

測量師？
佢地肯收3000蚊睇一次咩

認真答下你政府building department 有個authorised inspector而呢班人要本身係工程師/測量師/建築師. 因為有咩事佢地份報告上庭係可以做專家證人意見。

但普通純粹檢查層樓既functional use係人都做得

講起驗樓就火撚滾，屋企人睇業主群信左d打手講，搵左間叫隼誠驗

d師傅一睇就知係做開裝修，睇漏左果d defect 叫番佢地寫落執漏到都黑哂面，唔想做就咪請咁多打手啦

老老豆豆，驗樓係可以幫下眼，但阿豬阿狗好似隼誠咁開番間驗，真係好易中伏

驗樓師係乜野黎

事實係呢行自己做開工人都可以走去驗

真•驗樓師係驗大廈外牆、驗窗、驗消防、處理樓宇維修

裝修留返比裝修佬驗啦

呢班驗樓師多9餘

真驗樓師係check functional & performance
佢地係check你夠唔夠靚仔 邊到有花痕

成日見到十幾廿頁執修單9成9都係話雲石玻璃地板框料有花痕

一米內少於1mm花痕係reasonable 跟美國標準架 拿電筒驗屍咁驗d無謂野真係食撚屎

日日做私人樓維修單會燥底

marketing啫
同啲補習老師一樣

樓上幾多小朋友當佢哋神咁拜
講真
佢哋驗嘅真係一眼就睇出哂
基本上做開裝修都識
其實咁計法
我都係一名驗樓師來

發夢見到詹仔同中海fd過打band
兩年前中海南區個盤都打到9x分

點解佢要咁做

仲有一樣
就係驗樓師最鍾意搵張卡片
係d窗到插入到話會漏水
根本隻隻幕牆窗都會插到左卡片入去
有防水膠片同波膠隻窗關得埋就唔會入水
另一樣就係話個窗鎖開關有聲
人地個設計就係咁
執修d師傅上到黎最多都係同你唧d WD40
之後完單寫正常
如果要剔得多df
搵枝電筒向住個地板索同向住個牆身索仲多

俾幾百 上千萬出黎買樓
要求完好 真係咁過份?

因為上面成班都唔係買果個， 係負責裝修果個

而家總之係樓都值錢，話知佢係咪豆腐渣，根本就係畸形社會

其實貨櫃屋幾時先成事
單身 百幾兩百呎
月租2000上下 一定可以打擊到樓市

何來地皮擺貨櫃？？

啟德地皮都兩萬

廁所板咁表面既野都可以爛

周圍痾屎同畜生有乜野分別

咪就係越多人要完美
樓價咪越貴
以前平
因為以前仲會自己裝修
宜家貴
係因為好多人覺得入屋就住得
裝修費轉嫁落樓價到
以前裝修就由判頭同工人食
宜家地盤就多幾判食水
咁樓價唔貴就奇
個個懶
覺得示範單位好住唔洗裝修
最尾就由消費者去食返
仲要食得比以前多

唔通同發展商宣傳咩
一般人唔識收樓，揾識睇既人收，廢事比發展商揾笨，係好事黎。但有班人係咁評擊，就唔知點解呢？怕d買家之後個個都揾人check?

測量師睇建築條列，eg通風走火採光等等

測量師唔會得閒同你睇吓D瓦仔鋪得好唔好，回去水有冇問題，批盪靚唔靚

檢樓師做嘅嘢，其實去地盤揾個管工cow, 甚至師父都識做

只不過班"驗樓師"識得包裝自己啫
行內人見到得啖笑

仲要多謝cable

你就水魚，而家放2000萬人地都唔賣啦
賺撚到笑

乜撚野驗樓師

所有職業後面敢加個師字
係代表佢既專業資格

會計師
律師
測量師
老師
全撚部都有持牌 有學會

衰d 既廚師
都有個中華廚藝學院（中廚）
藍帶學院（西廚）
兩樣都冇咪廚房佬
你驗樓師 師承邊到呀

地盤好似無廁所

驗樓師？